# round-robin арбитр (lab3)

## Структура проекта:
* [RTL](./RTL) - RTL-код проекта
    * [prior.sv](./RTL/prior.sv) - схема приоритета - оставляет только младшую единицу
    * [rr_arbiter.sv](./RTL/rr_arbiter.sv) - модуль верхнего уровня
    * [rr_arb_if.sv](./RTL/rr_arb_if.sv) - интерфейс модуля верхнего уровня
    * [syncmem_dp.sv](./RTL/syncmem_dp.sv) - двухпортовая память
* [sim](./sim) - скрипты для симуляции
    * [clean.do](./sim/clean.do) - очистка файлов компиляции
    * [compile.do](./sim/compile.do) - компиляции файлов проекта
    * [param.do](./sim/param.do) - параметры компиляции
    * [rerun.do](./sim/rerun.do) - компиляции и запуск симулятора
    * [sim.do](./sim/sim.do) - запуск симуляции проекта
    * [wave.do](./sim/wave.do) - открытие временной диаграммы FIFO
* [test_UVM](./test_UVM) - тестировние проекта с использованием UVM

## Пояснения к запуску

Чтобы выбрать запускаемый тест надо в [param.do#L1](./sim/param.do#L1) поменять директорию проекта на ту где лежит проект.

Для запуска проекта надо выполнить последовательность скриптов:
```
do clean.do
do compile.do
do sim.do
do wave.do
```
Более быстрый способ:
```
do rerun.do
```

Для включения логов надо в файле [rr_tb_cfg.sv](./test_UVM/rr_tb_cfg.sv) настроить объекты, в которых интересуют логи. Для включения покрытия - надо в [rr_tb_cfg.sv#L9](./test_UVM/rr_tb_cfg.sv#L9) поменять флаг покрытия и в [param.do#L48](./sim/param.do#L48) установить флаг в 1.

## Пояснения к проекту
Данный проект содержит в себе реализацию round-robin арбитра. Выполняет выбор следующего устройства за 1 - 3 такта. 2 такта - когда маска для схемы приоритета становится нулевой и ее надо установить в '1 или когда до этого не было входных запросов, 3 такта - когда не было входных запросов и маску схемы приоритета надо устаноовить в '1, 1 такт в обычном случае. После того как grant готов выставляется бит валидности. После получения бита подтверждения ack_i, маска сдвигается и запоминается request_i, для которого после проиходит обработка. Для тестирования был реализован crt тест (случайная генерация бита в request_i и ожидание, пока к нему не будет выдан grant_o. Далее ждет случайное время для выдачи ack_i)
